有冇人知SAP係乜來

我只係知一間公司，有管理project 既software咁
但有其他公司又會請一個叫SAP consultant既位
了解完都唔知做乜鳩咁 有冇人知係乜來

一個煩9 野黎
以前用過下

系統管理工具，可以入數，銷售，睇庫存等
禁個制就睇到d貨係邊，賣過比邊個客
又可以自動整DN, invoice, packing list
以前覺得sap好唔user friendly
轉左工之後用erp就覺得sap正好多

我舊公司既SAP consultant就即係helpdesk
使用上有咩問題同想改善既地方都可以搵佢地

我search 左好幾日了

除左 SAP
其實有好多唔同既ERP？

之前成日以為SAP=ERP
而家明哂

其實我想學下點用 然後做呢方面專家
因為唔想成世淨係做project
想試下Project Management
除左ERP，仲想學scrum master

比較多人用仲有 oracle, microsoft 同埋 workday

係一個好撚鳩屎麻撚柒煩既德國 erp software
彈 d紅黃燈彈到你燥

雖然咁講
但係用落唔知點解有種魔力令你覺得佢其實又幾好用幾重要

係 workday成日見 以為hr software

其實用係唔使點學？

佢d簡稱真係睇死人
BI/BO/BW/BEx/FI/CO

做 user都要上 training
key user更加要
上完到落場砌都仲要摸索番一大輪去 adjust to班 cls德國佬既logic

如果係 developer, consultant既話...

你自己諗下

賀芬咸波衫果間？

咪收集數據 經過複雜運算指示你點做

係

見你個user 名
閣下都好鐘意德國
用車手名做user name

Btw
除左公司/SAP網上course/高價街外course
普通人好難有機會學 我之前d公司又冇用到呢套野
而定睇緊佢d免費course 都覺得唔簡單

當年幫德國拎世界杯認屎認屁

上2年分析晒數據咪又係首圈出局

同甲骨文思科一樣
普通人係唔會明佢地咩業務

其實係咪姐係ServiceNow啲friend

Scrum master 好細
你應該學agile 裡面可以apply scrum

睇完wiki都一頭霧水
甲骨文主要係靠告人賺錢

謝指教
Agile 好似係一種概念

因為你唔會撚得掂個SAP
有乜頭暈身㷫就要搵consultant幫手
所以好熟SAP嘅都搵到食

有咩分別？ 我最近都想考返個CSM or其它機構出既test, 拎返張Scrum master cert... 係咪上網自學下就得... 同埋拎到出黎有無hr會睇...thanks ching

無錯 套嘢根本係大牛龜

點到要學下技能先可以繼續上位
就好似打機點技能咁

邊間機構出既cert?

SAP 係間德國專賣Business System 既公司
早期係專做ERP System (其實算係一個Acct Oriented既System)
但仲可以管理stock,sales,purchase,hr,production 等一系列既function
基本上你係大公司/想公司系統化少少既都一定要用佢

除左ERP system, SAP 仲有研發/收購其他唔同既business solution
HR System, Procurement, BI Tools, DB,etc 當然最賣得都係ERP
但就算ERP 都分好多隻 e.g. For MNC, 就用SAP S4Hana/A1/R3,中少企就 SAP B1等等

全世界各地都有唔同公司用SAP, 咁SAP 雖然唔同地方有分公司, 但都SERVE 唔哂咁多客, 就有PARTNER 既出現
Partner 係SAP authorized既Vendor 公司
呢D 公司自己會有唔同既TEAM,唔同既SAP Consultant 學識哂SAP D product
亦都係自己sale SAP D product比唔同客
佢地係可以自己搵客, 賣任何SAP比客咁
但係點解會有Partner呢樣野, 就係因為, 佢地可以賣SAP 比D 客, 但一定要有License 先可以enable SAP D system, 而license 一定要同SAP 買, 所以Partner 就算賣SYSTEM 比唔同客
都要向SAP 買license, 而呢樣就係SAP 最大收入, 簡單講, 就係按幾個制gen license 就有錢收

咁當然SAP 都會Keep 住upgrade D system version, debug等等
同埋SAP 會搞D 濕鳩cert同course, 考一個cert要幾千, Partner D consultant 多數都要考
因為咁先可以好似好專業咁sales 客

除左Partner 有SAP Consultant 外, 某D大型公司,MNC 會有自己Inhouse 既SAP Consultant
因為下下要搵Partner/Vendor 改/customize 唔同野就好撚7貴, 所以自己搵人學, 就有咩都可以自己改, 咁呢堆SAP Consultant 主要都係應對番自己集團唔同要求

所以你係香港見到請SAP Consultant, 一係Partner Vendor公司, 一係大公司既Inhouse
絕對唔會有/極少係真係employed by SAP

Agile係一個methodology, 你喺development 既過程入面不斷refine develop既流程, 令到成個development 更加有效率同value add

Scrum 係應用agile concept既其中一個standard procedure/ schedule, 唔係太知確實點叫, 咁入面要有一啲特定條件既：
你條project team 要有指定既人（PO, scrum master同dev/ project teammate),
成個scrum 既過程入面要有幾個特定既event (daily scrum, grooming, planning, sprint, demo, retro)
最黎你成個project要做既野係breakdown 成project backlog, sprint backlog 同done product

有齊依啲條件先叫一個scrum

咁scrum master就只係入面其中一個role 去主持scrum既流程同引入agile 既概念俾條team
你學agile既話自然可以apply到scrum 落project management 度, 亦都可以勝任scrum master

利申冇上過course 但幫公司同外判it coordinate 由零開始去develop一個啱公司business model既系統 做緊PO 個位

好睇係咩公司
我覺得IT公司會睇 （但it公司既hr都未必識咩係scrum)

有無open sourse係俾用家增進知識的？

Thanks 學到野

咁SAS呢

學到野
詳細過wiki/百度
咁即係我想學下SAP 最好入Vendor/Partner做 再考cert

但實際大公司真係會run scrum咩
以前我做MNC 有得讀呢樣野 但唔似有apply落project到

點會無
你search下 banking 既scrum master / agile project manager
大把呢D工

要學一定入vendor,上project,接support 一定學最快
cert 其實好濕鳩, 有D 公司係一請左比人個月時間你背答案
考左cert先, 而且考個時仲可以出貓
所以張幾千蚊既cert係自high only

應該咁講, 你做咩想學SAP 先/想學SAP 邊樣product先
e.g. for mnc ERP既SAP S4Hana/A1/R3咁
你呢世人可能只係熟到2-3個module, 但已經夠你搵好多錢

其實做 full implementation 應該好難行到 agile
做 enhancement 都可能行到

做ERP不如做CRM

另外SAP套code好似叫ABAP
所以你C++除左concept 入去做developer同白紙一樣
做consultant你又唔熟個product
但係你都可以入去做下PM 邊做邊學既

但係都話如果要由頭學既 不如學CRM例如salesforce

如果你已經做左成10年, 好難入vendor做
係vendor 條path 通常係
SAP Consultant --> Project manager

SAP Consultant 係做落手落腳做個D 人, 所以就算請你, 你預人工唔會出得好高, 因為要投資, 要教用識SAP 唔係咁易, 如果你係做大PRODUCT 個D 就仲要落好多, 所以如果得2x頭請你都唔想做啦
佢地寧願請fresh grad, 人工平,又學得快, 又聽教聽話, 起碼唔會老屎忽, 又唔會偷懶嫌D benefit, 叫佢地OT 又肯

因為呢行OT 都幾基本, 同隨時有咩事, 死人死server 就會急call 你搞
如果你in Project manager, 就睇公司, 有D vendor 既pm 真係純PM role, 可以完全唔識SAP, 咁呢D 就唔知你做完有冇意思,

我做個D VENDOR PM 都係由Consultant 做左幾年10年升上去, 係好熟SAP, 咁呢D 我又覺得你 in 唔到

如果你係tech底, 要好叻SQL, 因為SAP D DB 唔係用SQL 就HANA
都係sql syntax
另外就係java, visual 咁,都可能可以做Programmer/ Technical Consultant
就係專做cust. based on 唔同要求, 改套SAP/ 加ADD ON 等等

不過你都要學識套SAP 先, 都要學最basic 既flow, etc
同埋強烈suggest最好有account 底, 因為有account sense 既話多人要好多, 因為ERP 去到最尾都係 睇financial report, 有咩acct impact

同上, FG 易搵工好多, 因為人工低

幾年前SAP 好吃香既。唔知呢家係點。 佢好多modules, 要邊做邊學既我估。

但SAP 好L貴，maintain cost 都好大。所以只有大公司/工廠 先負擔得起。
做左SAP 一陣子就難再轉返出來。

係咩但我搵親都見到要experience
係咪搵啲大vendor?

agile真係一種概念，似中文嘅靈活變通，冇一個特定嘅form，將一個project細分咁plan去行，唔止IT，其他行業都可以用，agile底下有好多methodologies其中scrum就好多公司行緊

SAP 其中一個始創人亦係宜家德甲賀芬咸班主

sap係其中一個做erp既software囉
有course讀點用

基本上你見到請Entry level 都可以試下
另外你major cs/business 會再易D 搵

垃圾

SAP係一間software house
主要出HR product
HR payroll 同 e-learning
但你買左佢套野佢係唔會幫你砌
所以要請個熟悉SAP software既consulant 幫你砌佢D涵
你先可以用到佢d software

聽講依家Tagetik 都冒起緊
好似香港都有好幾間上市公司用緊

HR 絕對唔係SAP 專長，咪玩啦

全名：statistical analysis system
類近software: R, python

笑撚死 膠刀肺豉脾

Thanks巴打
我早排網上自學時見PO係manage product backlog, development team就各方專才負責執行sprint，咁真正要識agile既得scrum master,佢負責令大家用agile做野，俾意見，幫你擋下其它parties d騷擾咁... 咁讀scrum master既內容唔係就已經cover曬agile既知識？
Ching PO位同傳統PMP出黎嗰d project manager係咪通常都同一人，要既技巧差唔多？

PO 喺scrum 入面既角色係提供vision, 確保個project一路develop緊既features係有value add 同埋 on track

同時亦都要manage 個project backlog, 決定有啲咩features要研發, 做prioritisation, 決定應該做邊啲feature先 邊啲後

所以你話scrum master先係真正要識agile果個都可以話冇錯, 因為佢可以schedule scrum入面既events, lead個PO去應用agile

而家先入行已經唔值錢？
定有好多野可以代替？

好煩好多bug

利申：每日用

冇acct 底
即係要SQL Java Visual
低人工 要ot我預左 轉行就係咁 不過唔知有冇人肯要
前景方面我見好多巴打留言都話一般
而家大公司開始轉另一套system
定套system 成熟都好少人maintain都得？
定係大公司唔使再upgrade?

唔會唔值錢, 亦都唔會有其他野代到ERP 住
我公司呢年1接新PROJECT 係講緊雙位數 (淨係ERP)
,而接其他vendor 轉過黎既Main, CUS 都有好多

只係依家本身ERP 做哂既野多左好多新既system
e.g. Qlik BI Tools 可以連好多唔同既data source 整mapping,etc
基本上駁落ERP 什至cross 其他SYSTEM 既report value 高過淨係ERP 好多

HR 個邊, SAP 自己都有隻叫successfactors, 又係好撚賣得
仲有expense claim 都可以專出一隻system sap concur, 貴到仆街

ERP 個作用仲係到, 只係以前1套ERP 可以做好多野, 依家係比好多唔同system 瓜分左D 周邊function, 另一方面講係可以做多好多integration

我諗住熟Hana先
我見有d startups係用SaaS 咁同用SAP有咩影響
因為精簡即係少左人on site support?

真係好似上面巴打講
大牛龜 而且部分功能可以由其他software代替

另外想問咁多位巴打
你地呢行 有冇話邊間vendor 出名/勁 （唔係講工作環境 係講緊行內聲名 或者多大job)

最後個句
點解難轉返出來？做普通IT in hause support 得唔得？

難唔難學 係睇套SYSTEM
係多野SET 既, 不過用黎用去多數係個D , 有D function/setting 呢世都唔會掂, 當然如果有客問起/要, 咪先睇下document, SAP Consultant 都唔係全能
好多野都要GOOGLE

最CORE 既冇其他代替到ERP , 暫時
係周邊D 野, 可以用其他system, 通常係大公司先會
因為sap concur個implementation cost 已經拍得住中少企上
同SAP 為左整大個mkt share, 好多其他SYSTEM 其實都係SAP 出/收購

邊D VENDOR 出名就唔講啦, 不過唔同金司 SAP, Oracle 都有自己partner list, 有寫唔同partner 係專做咩, 咩grade etc

SAP Consultant --> Project manager
正常大約要幾耐？
我而家都32歲
之前工作我有做emergency call / on site support

做開SAP 第時轉Oracle support 計唔計經驗？

會令到間公司有逃亡潮嘅application...

around at least 5年到啦
consultant --> Senior --> APM -->PM

如果幫中小企/Start ups 由0開始砌個SAP幫佢
通常係一套非custom made 既Core 定根據佢要既function customized?

梗係計, 話哂同field
你有底有sense, 同埋EXP 呢D 睇你點表達啫

純鳩吹。以 Development 角度，SAP 有佢自己一套野。
如果做耐左，我估要D時間去catch up 返D open source framework.

但你問到in house support, 我估得掛。

睇個客requirement
如果佢D 要求 standard 做到搞得點, 咪唔洗點cust.
係setting set, 最多cust D SO,PO layout, report, etc

但standard 唔得既, setting 都fit 唔到, 咪要programmer 整cust/add on
什至可能佢想要D其他function, e.g. WMS
咪可能一個bundle 咁賣比佢,自己做integration

十年前係I大讀過既過氣產物

其實sap點解咁撚貴

睇來後者值錢
Setting set 似我幫人搞access control

你i大讀邊科？

SAP創辦人=賀芬咸老細

應該你採購左SAP之後佢會對你有培訓嫁喎
採購到正式用中間當然有好多野做

你想入SAP?

咁而家興用邊隻ERP？

大fi好多都行到，有規模既科技公司都得
其他行業唔知

未必SAP
想入SAP vendor既 consultant /support

頭先未追post就覆左

加油

比較有規劃既公司一講erp 就係sap
獨市你話貴唔費

如果SAP 係過氣
我諗Microsoft google 都係過氣

但老實講 未來十年前景點
我唔想做到45-50歲冇得做
到時轉行真心食屎

你係真on9定純粹無知
呢兩間grow 緊wo

你搵M$ Google比好似離題添喎
難道你見過有人用Microsoft Dynamics?
Google直頭未聽過佢有ERP

咁SAP 就唔係grow緊?
每年都收購緊其他business system
係呢個field, SAP 根本佔最多market share,
而自己D product 都一直Develop緊

除非依家SAP 係就收皮, 冇人用, 好似當年windows phone 咁比人淘汰
唔係我唔笑鳩得佢話SAP 係過氣?
你ON9定純粹無知

或者咁講
如果SAP 係自己領域都叫過氣
咁Microsoft 同Google 係自己各自領域 都叫過氣

SAP股價能反應佢現況？

sap從來冇過氣過
利申: consultant

用左幾多年先過30

打錯字
返左幾多年先過30k

41900F

IT呢行一日千里日日有新野
MCSE上個月都宣佈收皮轉玩Azure啦

我到而家都唔明點解咁撚多人用

唔係掛 我仲諗住考....

91377F here

我自己做工程既
用5年人工先過30k
雖然經濟差左 但物價又高左
希望轉行 可以3年內上返30k

味轉考Azure囉有咩問題
其實而家都就快乜柒都掉上雲
學定哂AWS，Google cloud, Azure仲好
仲有Linux好撚多公司掉上雲唔撚係用windows

sap梗係唔係grow 緊啦
而且sap當然係過氣，好多大公司都開始放少左錢

睇你個傻9仔，你仲以為Windows係ms 主要業務
仲要sap收埋啲蚊型企業，同ms同google比

放少左錢既原因係因為SAP穩定夠用 唔使再投資？

之前係systematic考CCNA
好似冇乜學校選擇

佢 development 個套
同出面完全唔同玩法
你肯收新仔人工從頭學過咪係

CCNA呢d公廁cert求其搵間有答案背既味得
其他高難度config其實間間MNC都係比印度佬remote做
你頂多味係reset password同reload ios

題外話,SAP係咪得大公司用？感覺好似無咩中小企用，係咪用唔起或者implementation cost太貴?

SAP 有條女好索：）

我係上完堂直接背
課堂內容同NOTES都算實用
叫做好過自己去UDEMY買COURSE

圖

我十年前讀果陣都已經覺得舊野有陣娘味

前幾年返I大探阿SIR先收到風我地一人一機淨係SAP呢件license成本已經佔左我地成個Course學費6/7成

即時O撚咗嘴

補充:

試過見過個客, 佢公司基本上行晒P2V幾隻server搞掂晒,偏偏淨返兩隻陳年大牛龜Gen3 server係到話唔轉得唔P2V得,話行緊SAP一轉就要俾天價買多轉license

心諗: 真係阻撚住時代進步

利申: 學過冇用過

SAP 主要係貴，中小企點afford, 其他erp system (Microsoft) 又太新冇function, 所以大部分中小企想上ERP都係得翻Oracle (尤其NetSuite)揀, 不過香港好似仲比較新唔算好多人識。
利申 erp consultant 廢j 廉價勞工

唔肯比錢既公司先係短視

比錢唔一定要買sap
我起個data lake做analysis，開新pj，上套salesforce，搬啲野過clous一樣得
宜家科技發展得快，好多地方要用錢

你10幾年前windows 個OS都唔撚同依家啦
連登仔包拗頸死都要話SAP 係過氣
唔撚洗討論啦

世界上好多最大既企業都係用緊SAP 例如可樂 BMW, 香港有國泰 Dairy Farm 等等 喺Erp呢行SAP一定分左最大塊餅...

一嚟呢行無乜競爭對手 二黎呢d公司已投放左成幾十億 甚至百億起去搞SAP 基本上無可能會轉第二套System...

只要一日呢班堆大客唔走 一日佢地都要請人做SAP Maintenance/enhancement...同埋Sap每隔一段時間就會大upgrade(例如S4), 舊Version唔再Support, 好多公司會逼住要upgrade

呢行既黃金期可能已經過左 但實餓唔死

咁其實學cobol都餓唔死
php都餓唔死

Sap呢行 人手有冇飽和 定都係缺人

其實睇你捱唔捱到同運氣
有D位曰曰
1. on on 99返工放工人事上的野
2. 返工做同一樣野
3. 返工好似R&D 返到懷疑人生
4. 日曰大半玩paperwork
各自有唔同做化

上面的大約係
1. In-house
2. In-house / SI level 1 or level 2 support
3. Small SI / SI / SAP internal
4. Bing 4 / global SI

部分人係local small SI 學果套如果直接用係大公司好易出事
因為planning， consideration， project management skill 完全唔同
就好似普通酒樓大廚好難去到四季做大廚一樣
雖然大家都識煮飯

請教吓巴打：
某啲reference 話Agile唔係methodology而係 concept/ approach,
scrum/ lean/ kanban先係methodology🧐

你啱

明顯比人昆多
通常只係計user license
有少數product 係計CPU socket
不過好似都係support 你VM setting 去限制佢唔會用多左

Bing 4/global SI 有邊幾間？

好輕鬆

有邊幾間出名？

btw
有無手足識/聽過Infor

屌佢老味鳩屎到

Big4 四大會計師樓
Global SI 美股有上市果堆IBX , Accentxxx , camgxxx ,,,,
上面班大帝都係只做Paperwork 多
見客就穿，比人見到其實冇料到😂

厄飯食的生活真美好
比佢問果個就慘了

咁撚柒復雜

你係咪未用過